大家明唔明白咩係窮撚氣質

一陣窮酸味，一睇就知你係低下階層，住公屋/板間房 當中窮撚細路係最易睇，後生仔著靚少少可能睇唔出，但講多兩句就露哂底（見識/談吐...），廢中廢老就唔使講啦，去馬會大撚把

同樣地，有錢人/中產個氣質又係感受到

唔知大家明唔明我講咩

例子：mk仔gucci護心鏡，正一著起龍袍唔似太子

窮人後代特別柒

D隱形富豪著到好寒酸，咁又點分?

1. 著到寒酸扮窮人，同窮人係兩回事

以前做收銀開送貨單 好多住豪宅嘅都著得幾似街邊阿伯 係拎銀包出黎俾錢嗰下 同埋講地址嗰下 有錢氣質出曬黎

咁講啦 上一代有錢人由窮人出身，所以就算有錢都依然有幾分窮撚氣質，呢一代邊會有丫

正確嚟講係富二代同窮二代/窮n 代嘅分別

有幫人補過習就知
有錢同冇錢連個樣都唔同

講野都聽得出吹大定真心有錢啦

Exactly

有錢人咪著T恤短褲波鞋係銀行度日日無所事事果d阿伯囉

何生斥資近三千萬買入兩伙2房高層海景單位畀仔仔，「老婆話買吖嘛，我淨係識畀錢」

識人公屋妹中學女名校三大學霸有文化修養人文氣息 鍾意睇歐洲電影
點睇

成功向上流

以前做過counter
有個阿伯拎左十幾張不知名股票黎入
總額唔過500
之後數數下佢話拎少左張，夾埋10蚊唔夠
佢話返屋企拎埋下次再黎
我問阿伯，搭車來回加埋轉手紙都十幾1廿蚊，仲貴過你幾股，都專登再入過？
阿伯話，今日係值幾蚊，過多十幾年就唔係架啦嘛

依d就係有錢佬氣質，著咩衫都扮唔到
淨係股票都幾千萬，隻隻一揸幾十年

即係窮撚氣質同出身冇絕對關係啦
暴發戶住私樓都可以有窮撚氣質
住公屋都可以自己培養氣質向上流
雖然相對上兩者係會有correlation 公屋撚會多啲窮撚氣質
但如果好彩老豆老母識教/有人指點你發奮其實咩出身都可以好有修養
尤其是宜家修養唔再係啲好貴嘅嘢 圖書館睇書就免費 上網冇嘢睇唔到學唔到 去戲院睇歐洲電影都係幾十蚊 冇修養唔好成日賴出身

重要咩?

窮撚氣質姐係點
想睇下自己中唔中

有錢人成日食好野
窮撚三餐都唔知有無

中學女名校係好重要 身邊個個有錢女 近朱者赤囉 不過你話拍埋落班有錢女我都覺得係會相形見絀

全港有幾多個唔係窮撚?

點解我睇唔明...

Agree
所以中國人買起成個香港
你地真係唔好嘈

聽過個fd 佢以為而家d車匙仲係要插入車門度開 比人笑到臉都黃 成陣窮撚味出哂黎

我諗我都係

補過小學補習社 富有家庭啲小妹妹小弟弟白雪雪 眼大大 精靈 纖長眼睫毛 通常都係叻

窮啲嘅 馬嬲仔咁

不過乖唔乖就睇人 睇性格

我識真係好撚有錢個啲眼光的確係闊好多
但中產有私樓個啲好多只係識飲飲食食 冇咩修養 同公屋仔冇咩分別

都岩 私樓都有分唔同價位 平個d可能真係分別不大 但去到住過千呎/獨立屋個d真係唔同d

形容得好到肉

用app開

就好似戴勞咁
好多人真係戴真勞都好似假勞咁款，一D氣質都冇
但有錢個D真係戴普通錶都已經覺得好高貴

充大頭鬼

道理同mk仔護心鏡一樣

擋子彈架

一句到尾，窮撚閃閃縮縮個眼神無得傾

女就your face your fate la

都唔係
靚+窮撚氣質=公屋mk妹
靚+有錢人氣質=高貴靚女
一般+有錢人氣質=有氣質靚女

事實上有錢係唔醜得去邊，除左真係好極端個d，say 賭王唔知邊個女

無咁上下年資未見過實體股票正常既
十幾年前好多人供碎股供到發左達
你地唔明係你地蠢

有錢人用黎享受係用面個浸
窮人就搵幾多使幾多

所以就有公屋撚打飛機一年去幾多次旅行呢個現象

利申公屋窮撚
但個個以為我有錢仔

談吐，言行舉止...

上一代由窮人捱到出身個批可能難分D既

呢個係直頭佢個人零觀察力，得閒留意下人地都知啦

有錢人一定簡個外表有咁上下嘅伴侶,所以多數都溝到個靚嘅後代出黎
仲要平時食好住好,又少煩惱,面色梗好

咁樣先仆街 好漸愧

又唔好咁笑人
佢呢個唔係窮撚味係冇常識味

無常識就梗架啦
不過佢事實上係無咩機會接觸

你估我想架咩？

你個名

有錢人氣質既例子 呢個係勞斯萊斯比benz撞既新聞搵出黎 呢個女人一睇就知唔係窮人

窮咪窮囉屌你老母

窮撚都比人屌

唔係個個窮撚都係咁既

正正係因為平時食開唔想食

發窮惡

D成功人仕就算外表柒下柒下但的確慢慢會感受到多少唔同

無屌喎.....
只係陳述個差異

支持巴打

真係咩
馬會member喎係即係馬主d同類？

心靈唔好咁脆弱ok?

強烈譴責樓主睇唔起窮撚

By窮撚界KOL - 太窮的後裔

有兩種，一種係馬主另一種唔係

1. 衣著光鮮
2. 神態淡定
3. 待人有禮

係，買左架車都比人當司機

後生果啲睇得出
會講野溫文爾雅啲 冇咁偏激

中年就開始難分
著到勁撚寒酸分分鐘揸緊幾層樓
唔知係咪炒樓暴發原因

窮得光彩
忠於自己
窮撚界欣宜

有錢人基因會越溝越好
暴發戶頭個幾代始終掩飾唔到自己既出身

去歐洲識d真係貴族出身既朋友，真係金髮碧眼全家個個都model級

暴發同豪門係有分別

唔係掛 出入跑馬地會所個d全部都身光頸靚架喎

第一代有錢人不一定有教養，反而第二代會好。
e.g. 大劉同個仔

貴族睇唔起資產階級，資產階級睇唔起小資，小資睇唔起無產階級，無產階級睇唔起新移民

我諗咁講會準確d
不過大亂佢老母好似都好疊馬架

你都痴鳩線
欣宜係自暴自棄唔減仲講到自己幾高尚
我就日日打工揾錢希望脫貧死慳死扺
拎我地窮撚直接同欣宜比

保險狗格式都要講句
真係心態決定境界

好多廢老幾層樓的楂手

財大氣粗嗰啲算係咩？

無受過教育既有錢人

我覺得問題唔係窮唔窮
窮都可以有自信，唔好下下咁自卑
舉止果啲可以執，自信可以培養

護心鏡

I know that feel bro

呢樣真

你諗下細路仔邊會意識到呢樣野 好多野細個係咁大個左好難改

笑

古天樂嗰種黑屬於窮撚？

樓主係唔係想講修養

屋企唔算窮又唔算有錢
但係我覺得自己見識好少 點睇

我諗內涵、說話技巧都係高中、大學影響最深

每個階級都有佢哋獨有嘅language code

有自覺見識少已經唔算少 最少你見識過勁人
大把人圍爐坐井以為自己好把炮

連登咁多有錢人

我覺得差别都幾明顯喎 係咪我去沙田果個同跑馬地唔同呢

咪係，個個都識分，生活圈子一定全部有錢佬黎

利申 窮撚

明
望到自己就明曬

發覺真係好有錢個啲唔會睇唔起人
中產個啲先會睇唔起人

竟然笑係馬會賭錢d廢老

D人有錢到仆街

同意
樓豬應該係有錢到仆街

我都覺

唔計著西裝黎講，睇下手錶，眼鏡，鞋，識睇既就分到邊個有錢，邊個扮有錢，邊個真窮，邊個扮窮

會睇唔起
但唔講出聲

窮撚同有錢人係談吐上好大分別 基本上傾兩句聽下佢平時生活點過同見識好易睇得出
佢地食百幾蚊餐飯話chill 見人買名牌就係到話人敗家 就起勢批評貴野唔一定好 平野都有好既 個陣酸味出撚哂黎
買件衫同諗食咩都左計右計 未見識過高尚生活既人先會自滿於自己既窮撚生活

咁扮出嚟啲mk仔呢？

超蓮

我同意屋企人教育好大影響 但睇到相處會心態上分別 發覺真係窮個班心態多數自卑 一同人比較就會自欺欺人 唔諗下點樣努力向上游 改善生活

一開口就知

聞到你陣窮味

呢點我唔認同
有錢人都會睇唔起人，但佢唔會做俾你睇姐

港豬不分貧富

成班窮撚扮有錢人

Lm

踎係投注站個D喎

樓主覺唔覺有錢人膚色多數白啲

唔好一聽到個窮字就起哂鋼啦 我幾時有話我有錢

女仔黎講 係
男仔難講

有錢人睇唔起窮人就唔得
窮人仇富就得

好撚多落注都好撚大
有次陪Uncle落去睇馬
行行下聽到個廢老用電話落注
半球一注咁落
我都嚇左嚇

點解男仔難講 啲公屋仔成日留連係街

覺得如果誠仔著件阿伯背心, 短褲, 拖鞋,

坐係公園, 都唔會有人覺得佢係有錢佬

男仔玩運動
但黑得黎係健康個種膚色

細個有錢大個窮 成日比人以為有錢

買機票已經睇得出
有錢人唔會特登捕平機票 去旅行多數都係假期
係窮撚先會捕平機票之後特登請假去旅行

錯啦，係掉返轉

極有錢嗰d幾時去都得啦

有錢人邊日唔係假期? 睇你有錢既定義

中產會就仔女紅日假期出發 , 做生意既有錢佬 仔女會唔返學出發

窮人永遠覺得個社會欠左佢地咁

有錢女行路用鼻窿望人

窮撚

完全明白

我比較享受比人當窮撚咁睇，有錢人地唔知個感覺特別爽

咁我又唔係好覺
人地本身都有錢 唔會話好貪物質
不過有D野佢地會take for granted ，言談之間可以傷害左你脆弱心靈 例如我聽過人話間屋無800呎都唔住得人

有個fd成日串串下咁話有錢吹呀
其實只係食多2串魚蛋

呢個真

其實有錢都比人當窮撚都幾悲哀 即係你個人無咩品味

其實係我冇咩朋友比我分享品味

住緊公屋,

但見到啲打扮到身光頸靚，最撚on9

人地自然流露出黎個種自信已經完勝

唔知點解身邊D 同學個個覺得我係有錢仔 明明就唔撚大洗

你屋企銀行估幾多錢先，過10m 就算

+月入最小30k

佢隻戒指啲石大粒到呢

咁樣既相都睇到出黎

係喎 屌那星 無為意

氣質最易睇
講幾句
碌下佢fb/ig就知

又講exceptional case

我個fd都係咁
識佢咁耐都係成身加埋一百幾十嗰款
食嘢又求其 電話都用紅米
初初都以為佢係公屋窮撚
有次去還嘢比佢 先知係住豪宅屋苑富二代嚟
佢話自細屋企人管得嚴 又成日教佢搵錢好辛苦唔好亂洗錢咁 所以好鬼慳

Same here
利申 家庭月入過10m

一個post睇晒窮撚中產有錢人心態
仲有d扮係清楚有錢人

10million

100k

窮撚多數皮膚差
好暗啞
唔係abc tanned果隻

ic
都算中產喇

古天樂膚色呢

100k我覺得唔算中產

講月入無咩用，
總資產先見真章

咁都要睇資產既

已經係上流

我讀緊書，但太公有幾個球場咁大農地向新界，
表面上好寒酸，但反到去起碼幾十人識我，但我唔識佢

有樓冇樓已經爭好遠

正常家庭月入100k都唔算高 一屋幾十人就話唔高啫

會唔會無樓呀

我覺得唔算好有
但原來都好過唔少身邊既人

講家用問題就一清二楚

大洗開，唔岀奇，有人搵萬幾都買到樓

Yes
如果得父母 搵錢 仔讀書 都搵到100k
堅係上流

好難講...

曬9氣
大排檔用下黎呃遊客就得
而加又貴又唔好食
係離地撚先會覺得食大排檔好平民好貼地

土你老母豪咩

有個女同事自己都五萬 老公揸飛機都租屋住（愉景灣）可能外國有竇

佢地一係就白裡透紅 成個公主王子咁
一係就abc曬到小麥色有光澤嗰啲
不過識個有錢女白到貧血咁 天生

大把呢啲人，特別係唔認得輸果炸，
一係真係享受生活，一係死充，學人供車但同父母住

搵成10幾皮都唔買樓真係唔知講咩好

笑貧不笑娼 唔怪得出面咁多女做雞啦

痴撚線 連個事實都不願面對 而家我有話做雞唔低賤咩

曬黑咗點睇

有錢有教養果d
就算睇唔起人
都唔會係人前show出黎

有可能出入有司機, 從來冇親手開過車門

似洋崽

英文口音

依樣真
上面講個d咩白d黑d 小麥色d
皮膚顏色點分到

一講英文，嗰種神采飛揚嘅感覺

咪又係港支人

冇錯
係學校present真係 講英文講到識飛
我同佢地真係有好大落差

屌廢話，有錢人食好住好，又唔使做，就梗係面色好，樣靚身材正

你咁高尚 去到美國咪又係比人叫rice eating motherfucker

公屋撚 人地成日以為我係有錢仔

你應該幾靚仔

你估我想窮架咩
已經努力讀書爬緊啦
利伸 公屋窮撚

又冇著名牌戴靚錶 唔明點解人地會有呢種錯覺
不過我以前屋企有少少錢 到後期先住公屋

錯啦 有錢人去旅行唔一定預埋仔女去 通常比錢比仔女去 自己兩公婆就自己去嘆世界

其實我都係
其實我咁講唔係有惡意 只係我觀察所得

用窮遊慳錢黎打j已經笑死人啦

窮唔緊要 但最緊要明白自己既身份地位係低下就ok

老實講而家既香港100k收入都唔代表乜 月儲50%都要儲3 4年先夠俾到藍籌屋宛首期

窮撚俾窮撚父母養大住窮撚地方
周圍 d 人都爛身爛世
自己咪都係咁囉

投注站廢老
入馬會包箱有錢人

同埋入馬會會員區都唔代表係會員，好多都係會員嘅fd/fd嘅fd，唔一定有錢，真正有錢嗰啲上左樓上廂房

Sor 我真係看不透

女仔都唔一定lor 有d成日旅行出街運動唔會白得去邊 識幾個有錢女都唔白

我出番去先

一個人月入五萬都中產 識人係咁上下都係住公屋
不過佢有三個仔女同父母

我自己覺得有錢人比較衛生
會介意其他人嘅口水
利申 死窮撚

絕對係
大學個有錢best fd講野 行為 溫文有禮
而且去旅行當食飯 見多識廣
我呢d窮撚都係隔離扮識咋。。。。。

冇計架喎，邊個唔想含住金鎖匙出世？
邊個唔想有父幹母幹呀？
生出黎係咁都冇計架

會唔會敏感左少少 純粹問下發唔發現到個差別

成班窮撚o係度 ff 有錢人係點樣

岩 最緊要識投胎

話咩去得多唔多旅行果啲根本戇鳩
但睇言行舉止睇得出就真

窮撚好多時冇主見 人話咩就跟住做
不過比起話係窮不如話係冇咩家教

正宗盲人摸象

你又知人地係窮撚

識3個屋企有錢到洗幾世都洗唔完既人
外表唔會睇得出，但同佢講野佢地會有自己一套好特別既世界觀，平時會一齊食平野買平野，不過有時會好任性咁突然買機票出國去fing一陣

睇得出 有d 女人著白tee 牛
你都會知佢係外國返黎有錢女

係分得出

不過外表可以扮出黎，要傾多兩句先知

大家努力搵錢 做唔到富二代，比你地個仔/女做下都好

好簡單 睇下張秀雯同張曦雯差幾遠
唔講邊個正d 凈係個格
張秀雯個格係用名牌都比人當a 貨嗰隻

用窮撚見識黎分有錢人窮人氣質

我諗唔係話真係要有錢人先觀察到掛

正常人邊會上連登
連登比我地呢d人生失敗者上嫁

你以為個個好似你咁街都唔出，識親個D全部人生失敗者咩

唔覺
衣著重要啲

淨係睇食野會唔會japjap聲就知

女仔多數斯文d 少d出聲

窮人氣質咪係不幸嘅連鎖反應
就好似身體慢性發炎一樣會幾何級數影響自己
相反有錢人可以中斷自己不幸，再滾雪球累積自信，資源，由內而外散發個人魅力

其實內涵依d野 有冇錢都應該要有

可能調轉講
富n代有種富人氣質同窮撚好大分別
冇咁冒犯

富係要住淺水灣、讀聖士提反嗰種
唔好私樓都叫富

你冇拉褲鏈一定縮埋 睇下有錢人既自信...

絕對認同
小學幼稚園嗰時已經有好明顯分別
同埋我成日覺得一個人氣質好影響一個人嘅際遇
咩氣質群返咩類人
所以啲窮人細路大個左好大機會繼續係窮人

觀察多啲細路，同佢地之後成長條path就明

覺得係教養問題
好簡單 坐個巴士落車 人地找錢識講唔該
巳經唔同好多
仲有行路姿態
由細到大媽媽都唔比寒背 教行路對腳要拍埋
著裙唔可以打千秋
有時行出街見到啲女仔坐裙擘大對腳 行路又8字腳
對腳求遠唔係拎高黎街 拖住咁行
真係覺得好粗魯

相同既係 有錢佬都會講粗口

agger 邊撚到上流呀

未必，中產下一代已經有上流條件，徐子淇都只係中產出身

Agger
言行舉止就睇到一個人既內涵

有部份窮撚去到啲高級餐廳食飯
有waiter過嚟serve既時候當人地老奉 覺得自己俾到咁既價錢就高人一等 被serve係應該
每一道菜都要影相仲好驚蝕底

再細致啲去到坐姿企姿 拎餐具既手勢
講野談吐大唔大方怯唔怯場

由其是一班人講野入唔到話題嗰陣既表現
會黑面然後瘋狂㩒電話send whatsapp話俾人排既一定係窮撚

呢個直頭一代就由窮撚跳入上流社會啦

我有個堂家姐都係公屋出身
但讀書好，講得一口流利英文
完全無公屋味，而家嫁埋有錢佬

屌
利申三餐尚算溫飽

兩餐尚算溫飽

個呀叔做緊乜

我唔想咁快認命，我而家係窮，但要努力爬，直到埋單果日

好想擺脫陣公屋味

呢個post 好大陣公屋味

d垃圾公屋仔/妹個陣柒味真係好易睇得出

冚家剷嗰班就睇唔起人
中產嗰班就成日笑鳩人
無產嗰班就成日妒忌人

窮人咪窮人氣質囉有咩問題？窮有罪？
好撚過個post 窮人又唔撚想認窮

因為佢真係一個你係街邊可以見到嘅阿伯

呀媽做金融 佢有個客好有錢
幾千萬幾億上落
但佢個look絕對係執紙皮
見到想買盒飯俾佢果種
佢慳到夏天日日著同一年白色背心
屋企連洗衣機都冇
大概有錢人都有好多種
都見過啲真係行出尼已經feel到好有教養
氣質真係要由細培養
有錢人個教育方式都唔同啲
就算啲中產跟足有錢佬咁用錢浸個細路
都浸唔到果種 離地感

冚家產睇唔起人好正常 因為佢哋掌握嘅知識同資訊都多過大眾好多

佢哋會覺得一般人嘅思維同行為模式好蠢好白痴

特別係鍾意睇舊約聖經個D

其實我覺得呢啲只係基本教養
我都係公屋大 但都唔會好似你以上講嘅咁
應該同有無錢無關

零資產或負值: 寄生蟲, 不務正業, 對社會的貢獻而言, 是純負擔, 是社會包袱, 並要其他辛勤工作的中產去埋單!

幾十萬到一兩百萬：在職貧窮/月光族, 正式手停口停, 賺埋都僅僅夠交租的朋友, 通常是擔任基層工種, 上樓置業和投資都有難度

幾百萬到一千萬：窮中產, 擔任中層管理或專業人士的朋友, 可租一個不俗的房, 或可支付首期買一間小小的私人樓房，一年或許可到附近城市旅遊散心

數千萬至一億：中產, 擔任中高層專業人士的朋友, 並可在私人銀行開户, 可即時不用再為別人打工; 可租個有品味的半山樓或買幾間小房子收下租，衝出亞洲, 到歐美渡長假期，並可支付一個或兩個孩子到國際學校諗書。

幾億至十億：新貴/富豪, 處於中產與上流社會的交合點, 可把 portfolio 更為分散, 天使投資在自己喜愛的 projects 上, 並有資格參與投資一些對沖基金和風險投資基金, 學習投資名畫古董, 又可攪攪關係伸請入馬會做 member; 生活方面, 除了可考慮搬入南灣的豪宅外, 還可到國外購買投資物業或度假屋; 坐頭等艙到任何地方，把小朋友放到長春藤名校，平均每年洗千多萬買名牌包包, 當上 Hermes VIP; 在外面吃晚飯, 可常到米芝蓮的三星級飯店，在家有全職米芝蓮廚師，管家，私人助理, 私機, 和小朋友的全職保姆和補習班底; 公益方面, 大可每年捐千多萬比公益金, 仁濟, 東華或區內學校, 並在年度慈善家留名。

十幾億至百億：超級富豪/貴族, 拿正牌做 “上等人”, 行為高調的, 要有全天候的總統保安 body guard 團隊, 生意方面, 可參與一些 invitation only 的投資項目, 並可大手掃工商厦或超高質住宅物業, 如遠眺紐約市全景的曼哈頓midtown複式單位; 生活享受方面, 有人會買個 island 隱居, 有人會捐幾億給母校, 建新校舍並以自己為名, 有人會買架 G650ER 招呼下朋友, 開下空中派對, 有人會訂艘 Baglietto 55M，攪個野性船P; 也有人會開套電影自己做出品人, 捧紅身邊的女女, 或換上一個當紅的 super model 做小三! 追求終極身份的, 可要大攪關係排隊等入香港高爾夫俱樂部做 member。

幾百億：超貴族, 可同時買下所有 the state of art 的物質享受, 整個世界都是自己的 playground。

千億：傳奇, 豬朋狗友們會留意你在福布斯排行榜上的排名，看看你跟李超人差幾多個馬位。

我諗大部分窮撚連私銀都未聽過 多數人都係窮中產樓下

有錢既象徵或冇家用

認真大家點定義有錢/窮

x2

私樓

識過個朋友好想同我食飯，成日講有自己生意，車，九龍塘有樓，工人，點知同佢行緊去食飯，佢話要兜一兜去附近間藥房上罐奶粉，平十蚊，呢 d 咪窮撚囉，好睇唔起呢 d 人

算中產啦
但未去到「有錢」
我個frd屋月收入等於樓上既屋企年收入
人地問起佢屋企係咪好有錢，佢都係答人「中產咁上下」

月入幾多都唔係一個問題
人最窮既係負債而無出路

你地如果純粹講薪金 太單一

路過正評

以己度人

呢樣真，好多人唔鐘意abc 男/女，話人地扮曬野
跟本上就憎人地有米，仇富心態既分支

先天問題
窮撚想脫貧 急功近利
往往博唔中

連登仔 笑貧又笑娼 把口臭過屎坑

樓主條題改做 "屋企窮開 / 有錢開 " 就貼晒啦...

窮開既人真係由心而發...
唔係單單錢呢方面...

睇完呢個post 應該更多人做ptgf

高登連登仇富就不嬲咖啦
宜家仇窮

溝過有錢女 樣唔係靚 身材都唔好
但係俾佢果種貴人氣質吸引左
果種好有修養既感覺

我個ex係有錢女，仲巿井過我

人地有司機又洗乜自己開車門

我係公屋出身但屋企好有家教 成日都話要有table manners 同做gentleman (老豆係五六十年代個啲鬼佬神父學校到讀書)
細個老豆買好多書俾我睇 個腦叫係裝咗啲嘢
自己個人又好有禮貌 對所有藍領都好客氣
平時對住男仔好市井好麻甩 但都唔會失禮人
所以呢啲係睇家教

2世祖個班易睇
4-50歲以上廠佬個班極難睇，睇落去ssp馬會呀叔咁，原來剩係香港工廈都拎住萬幾呎收緊租

窮撚特別樣衰d

唉

咁又唔覺 識得太子女會買平機票 仲叫埋大家一齊買

我雯 實超有錢

你雯 公屋味重

我覺得係睇興趣
因為好多興趣要靠錢推砌出黎
有錢人多數中意玩運動 跳傘呢d

其實個重點反而唔係exactly搵幾多/幾有錢，想講既係窮人同其他人有咩分別，至於你話中產同有錢人有咩大分別 我觀察唔到

一係就入黎討論薪金 一係就入黎發窮惡 做乜鳩

心態不嬲可以改變個樣，氣質。

窮人真係可憐 連自己同其他人既分別都唔肯承認 又講到笑貧不笑娼呀又剩
咁不願面對真相就繼續ff自己同有錢人一樣啦 心靈脆弱到比人講兩句（明明都唔係笑柒你地）就發難

問得呢句九成都係窮人氣質

咁就要睇你點定義見識
你開口埋口就樓同車又如何？

駁唔到, 真係差好遠

真係似

出嚟社會越見得多人, 就越發覺有錢人好難睇得出, 部份有錢人並唔係表面光鮮又揸跑車又著名牌咁stereotype。

相反窮苦基層(費事下下叫窮撚, 有啲人太自卑 ) 就因為成長環境培養, 由內到外離不開有種模式, 即樓主所謂嘅氣質。

所以樓主開呢個post個標題其實定得好好, 只不過有部份連登仔自卑心作祟又起哂桿咁

冇人會想有窮撚氣質

屈機男 氣質點？？

樓主呢D傻鳩係度懶見得多世面 真係想嘔

你估個個似你咁垃圾 人都唔識多個咩

唔識隔住個mon睇

講緊係我帶佢食咩都無咩所謂
反而我自己自卑要帶佢食好啲

係真係有窮撚氣質
果陣柒味讀幾多書都洗唔到
真係做咩都於事無補
見識一早經已被環境所限
利申：窮撚

但似乎學識先可以有所改變到

氣質

呢個賊黎
只係好有錢嘅賊

其實都睇得出樓主啲manner好差
你又知人地見識一定比你少

成班窮撚係度內鬥

睇你讀咩讀幾多啦 滿腹詩書氣自華
讀到文史哲出口成文哲學讀下Stoicism咪可以做到浸Socrates feel
嘥銀時咪讀個PhD出嚟 撻完博士個朵啲人感覺會好啲 我有個教授真係不修邊幅同踎街邊睇馬阿伯冇咩分別 但佢又真係佢個field嘅專家 知道佢係professor即刻覺得佢係專注科研

咩叫窮撚氣質
識唔識中文
窮撚同氣質兩個字根本係矛盾
窮酸味就窮酸味
用乜氣質去形容窮撚

第一日返工俾人問係邊到返黎(以為我外國u grad) 事實係ive hd仔
有日換左個袋 放工撞到我又問 個袋邊個買返黎?英?法? 問左一堆我話唔係就算(其實淘寶貨)
利申 公屋仔 平時靜到仆街 d衫都係樓下屋村買嘅衫或者淘寶

根本就係有無taste問題。
當然個人本身流著次級DNA，個人柒，好似八兩金，就係死症。

佢問我野一直都無自爆 我淨係答佢 係 唔係 唔會串我掛

sorry lor

著trench coat?

氣質就好像惡魔果實一樣
有自然系，超人系，動物系
直至今日，我先知有分窮撚氣質、富撚氣質、含撚氣質
以前既我實在太膚淺，以為氣質只分有同無。

係街見到條女好靚，以前我會：嘩，好有氣質
依家要先分類佢係窮撚氣質定富撚氣質。

個樣 神態
好難喺公屋搵到呢d 樣 唔信去公屋行一轉望下

中國就有這麽一群奇怪的人,本身是最底階層,利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識.在動物世界裏找這麽弱智的東西都幾乎不可能。

林語堂

我都係好窮 讀垃圾窮撚中學
但有老師同其他同學係覺得我好有錢
可能純粹因為我識打扮下

有錢人有種貴氣從心而發
窮撚有霉氣

呢個真係

我返學帶鑽石手鏈 會有人問係咪水晶
帶銀頸鏈 會有人問係咪白金鏈

平時返學一件外套 同牛仔褲 著幾日 只係換入面件tee

未返過part time 會坐廉航 依家改存飛行哩數 耐用品(皮帶/銀包之類)一定買名牌 衫褲就買普通it野

食飯食幾十至幾百 睇心情 有乞衣野會去做(排演唱會飛炒/登記銀行d promo攞20蚊coupon)

屋企15-20m身家(老母唔識買股 輸撚左幾成身家 ) 做小生意 月入0.1x-1m

中產定窮撚氣質

基層子弟十居其九城府深

要講拎銀碼出黎講
果種有錢人氣質已經無左

感受到佢嗰種
「點啊？我係咪幾有錢？」既諗法
即刻無哂有錢人隻味

係睇得出，你有錢銀人拎個A貨人地都覺得係真野，你無錢人帶真嘢人哋都覺得你係A貨。

根本散發出黎個氣場唔同，有錢人比較有主見，樣樣野都會自我分析做慣決定，窮人多數係服從因為選擇唔多。

窮撚一睇就知無自信頭耷耷，眼神閃閃縮縮望周圍舍利眼望。

有錢人行路一眼關七，望野直頭轉埋個身去望用直視，望女都明刀明槍，因為佢揀慣女

正宗見微知著

有錢人個氣場可以佢帶隻apple watch都陷贏普通人帶勞

比個例子，窮撚坐低見到人哋帶勞會潛意識蚊底自己衫袖想遮住自己着寒酸錶，有錢人唔會咁做，佢覺得帶膠錶都冇問題因為佢鍾意就得，你吹咩，呢啲就自我信任

更甚有啲唔有錢但嘅戴勞反而會拉高衫袖show俾人睇佢戴

識朋友住貝沙灣二千幾尺 頹牛Giordano頹T走天下
屋企架車係少少殘舊嘅Nissan

其實內化左既文學修養，好自然就會培養到大家所講既"有錢人氣質"
所以真係鼓勵大家睇多啲書

相由心生+物以類聚人以群分

你係咩階層就有咩朋友就有個咩樣即所謂氣場

識得個南洋華人有錢婆婆，睇佢講野既談吐同眼神就知佢一世人見識過唔少眼界好闊，唔同香港d廢老
90歲自己一個住豪宅，嫌d子孫嘈堅持自己一個住，仲有管家
連byebye既時候佢都係鬼佬式錫你左右臉

即係好似d 大陸喱咁, 著成點都有一種大陸柒味
用文字形容唔到

其實係

倫敦金mk show車show錶

好 即時改進 撇甩陣窮撚味

有d有錢佬係窮撚起家，係點都擺脫唔到陣寒酸味
就算佢地生仔，都係用番個套黎教仔，個仔都係甩唔到陣味
呢個情況隔多幾代會好d 就好似我識得個姨姨屋企係清末已經係大家族
佢呀爺果代已經係歐洲留學番黎做法官 老豆直頭做生意成個歐美四圍走
個姨姨呢輩已經係法國出世，跟住屋企西班牙德國意大利不斷搬屋，到嫁左俾香港人先黎香港定居
佢家族又大部份人同鬼婆鬼佬結婚，後生一輩個個都mix，全家福個個都model咁款
上次佢帶左個4歲細路仔出黎，中法混血，已經識講中法英文

咁有錢/普通/窮人的確係唔同文化黎既
見到唔同文化既人好自然recognize到 正如蝗一樣
明明基因係差唔多 但係一眼就分到出黎

我老豆幾層樓
講野都係on99 英文都唔識多隻
樓下看更講野仲有水準

窮人補西裝->比人笑柒
有錢人補西裝->環保 慳家

咁我自己同揀偶都寧願要書卷氣都唔要有錢人嘅貴氣
窮書生都好過公子哥兒

另一例子: 林峰 vs 吳業坤

睇返人口普查，大家其實點定義窮撚中產有錢人？

個人收入 scale 60k 摸頂，家庭收入100k 摸頂，仲要已經係 top 6%，但都被大家講到連中產都不如

見過d某企業高層廢老，人又高髮型又企理，牛仔褲攝衫加西裝嬲，行埋黎已經知有貨

收入不等於資產

有時唔係齋講數字
呢d 階級問題好撚空泛 真係個feel 黎

富貴不能淫，貧賤不能移，威武不能屈。此之謂大丈夫。

賢哉，回也！一簞食，一瓢飲，在陋巷。人不堪其憂，回也不改其樂。賢哉，回也！

屌咪撚形容得咁似得唔得

他透露，今日以1,300萬買入兩個單位，並毋須按揭，即「full pay」，一間兩房留畀自己投資，另一間800萬元三房單位，則是送給剛畢業的兒子當作畢業禮物。麥先生認為，未來樓市會平穩發展。

真係睇唔透

好好笑

唔覺
之前唔記得睇咩野 +x哥啲孫睇外表都只係覺得係一個普通細路，點估到

連登仔有幾多個有錢?
成班係到9UP

張表只代表窮撚至中產階級

有錢人本身就脫離左納稅範圍,有錢人所謂人工只係象徵式100 or 1000蚊,甚至日常消費都唔需要花錢（以公司名義claim ),每月股息,生意,收租,加埋1個月可能有幾百萬～幾千萬

諗唔明個logic係邊
根本就係個人修養問題

講經咩，有錢人都唔洗為生活煩惱，梗係好啦
我都想唔洗煩咁多野

其實除左用資產分階級外
都可以用賺錢方法去解釋

E.g. 用專業去賺錢=中產
用錢賺錢=上流

定義有錢先
如果有10m就叫有錢既話連登其實大把

但係事實上10m其實好少

ptgf=用閪賺錢=

唔講收入講資產

香港有百萬流動資產佔o既成年人佔整體 15%

到底要係社會上o既 top 幾多%先至過到 "中產" 呢個門檻？

source

曾俊華都「中產」啦

手停口停 = 勞動階層

連窮撚小康中產富豪都定義唔到，仲點討論去重點？

睇人架姐 你屋企家教好
大個出到嚟都可以有你所講既有錢人氣質

依句真

你都戇鳩
自細食開，所以大個仔re u 就要繼續食？
唔比人地就係食得太多所以想食其他嘢？
去cafe 就扮中產 cafe 360 呀？

反而做野最睇得出
廢話多多又搏表現個d通常係窮撚

睇隻手就知
唔洗話好有錢，唔窮既人隻手多數都靚過窮既人好多
因為佢地唔洗做家務，唔洗做粗重野
隻手自然又無筋無紋
窮果d人隻手多數都好粗糙好多青筋

利申: 講緊年輕一代果班

同埋窮同唔窮，皮膚比較黑果堆仲易分
有錢但黑黑地，你會覺得佢係好sunshine，似成日做運動曬黑所以d皮膚係古銅色，反而好sharp咁
窮但黑黑地果d，唔知點解你會覺得佢係黑得黎好暗黃，好dirty咁，一睇就知係住公屋，細個成日通街玩曬黑

父幹撚都有被吹奏o既一天，真係世界變

窮撚心靈真係特別脆弱

典型前者 中產算有啲＄
小學雞同學一半中上一半公屋基層
除咗少數富戶 大部分又奀又黑 瘦過隻馬嬲
利申：曾經俾人偷過文具

講真接觸過啲公屋小朋友 營養豐富面色紅潤嘅固然有唔少
不過奀瘦個比率係比較多 一睇都知營養不良

連馬會會員係乜都唔知既人既然笑人地
真係50步笑百步
話人自己但自己咪一樣撚鞋狗咁

話你知，靚唔靚女肯定唔關有無錢事
有唔少有錢人仔女混血好好睇
但大把有錢人既仔女樣衰到極緻
包法官成家親戚都咁樣衰就係例子

利申：識某個仲...

以為踩自己同 pool 人會顯得自己高一等

真係分唔到，可否講解吓？我見過有錢女未必係最靚果堆。

舉呢堆例子冇意思 因為先入為主

有錢女真係唔同d

最鬼怕以為去食貴野就有taste, 其實識食地道野都好多好野食

老婆話買就拎到三千萬出黎既呢個阿叔有冇有錢人氣質？

感覺晤似有貨 係咪就係窮撚氣息

平時著到毒撚咁
但自我感覺良好
有時出街會比人睇唔起

利申：家住九龍塘

窮撚陣柒味真係好難頂

好似呢兩個，本身唔識佢冇先入為主
一睇佢ig 已知佢實係有錢人，唔係有錢人既雞

唔關d 相背景事，望樣都知

個妝容同啲衫 個背景咁明顯好難唔留意，留意咗就會先入為主

咁既人萬中無一

第一次碌ig 只有自拍
真係唔到你唔認

依到有幾多人覺得自己係有錢?

你睇下個post有幾多所謂上等人講野幾單單打打先啦

似係公屋女

修養 唔關有冇錢事

惗起佢

淨係睇佢哋打扮就知 MK裙

我都覺自己面色帶黃

個男人咩事？

點樣洗走窮撚味

氣質個重點其實係不卑不亢
好多基層拿捏唔到個尺度
唔係太自卑就係太自大

當然唔識教既有錢家庭都會出呢種仔女

冇窮撚氣質但窮都幾慘

唔係，成班有錢女黎

我都係細個屋企有啲景依家就家道中落咁款
但因為細個屋企教育算唔錯依家啲人都話我斯文談吐得體望落似有錢個啲
其實只係細個屋企有景而屋企教育又唔差先咁 可惜係大個左屋企環境就愈來愈差搞到我都唔知自己係乜

same here bro

咁就一定係錯誤示範

睇條仔個look都知有貨

貴氣同書卷氣係兩樣野

咁中產有咩氣質

貝兒同王子咁

On9

唔到你唔認 你睇唔出只係你唔識睇

行路好似比火燒咁一定係窮人

即係點 ，行得急？

好同意
基層一係就死充大頭鬼
一係就冇自信樣樣覺得差過人

利申：後者

左閃右避係咁爬頭果d

點解

趕住返工
或姐唔想見人

呢個係關老豆老母事
當你個家族窮左幾代
你老豆老母自然會用一種認命嘅態度教仔
叫你腳踏實地做人，唔好貪心
結果你唔止冇一絲貪念，
不斷比人剝削都會覺得係應份
然後你又認命，窮人嘅自卑感係咁出黎
憑衣著真係未必估到
但一開口，你個人有冇自信
唔止貧富，連你嘅人際關係多數係咩人都會略知一二
除非你好叻隱藏啦

呢嗰po充份展現出窮撚羨慕有錢人嗰種自卑感

身邊唔同階層都識幾個 同意有錢人同窮人普遍有好大嘅差別 但係理解唔到瘋狂吹捧有錢人"氣質"嘅意義係邊

更加唔好講少部分不斷FF有錢人生活點點點,同窮人有咩分別所以素質好N倍 嘅人

嫌自己自卑得唔夠出面要特登show出黎

我認我屋企經濟環境比較差
可能我係嗰啲巴打話係 "因為無體驗過有錢人生活所以先會覺得做窮撚都可以好開心,唔願面對事實嘅垃圾" 啦, 我對我依家可以擁有嘅一切已經非常感恩 父母有限資源下養育小弟成人已經係小弟三世福氣

我又唔介意被各位笑我窮無資格嘈嘅

Agree
之前有個同事 真係好有貴氣 唔特別靚
但好有氣質

認識之下發覺 佢真係中產黎
仲要好有文化修養

自卑個個係咪你
上連登個個隱姓埋名 show比邊個睇？
連兩者之間存在差別呢個事實都不願面對 邊個自卑D

威威豬

依樣真 一搵到少少錢就食貴野放上網 死都要一年去幾次旅行 慌死人唔知佢有錢啦威威啦 但從來唔會影佢屋企 因為係細到死嘅公屋
反而住大屋好少放曬命post 但一張相影住隻波斯貓 瞓喺樓梯中間 之後寫 你隻衰豬阻咗成條路啦
已經屈哂機...

屋企人開到口話唔使畀家用嗰啲人生羸家
我有個師姐做護士 我問佢咁你畀幾多家用
點知佢老豆老母嫌佢份糧少 叫佢自己儲好過
佢就好 自己賺自己使
佢老豆老母都係大學教授

窮撚有做窮撚既樂趣既

窮人多數IQ都低啲，係事實

陳茂波叫窮撚北上生活原來係用心良苦

香港充斥太多窮撚"除", 踢走窮撚有助美化香港市容

老豆老母IQ高就好少會窮啦... 就算以前冇機會讀書，都會係其他行業做得好好

其實我覺得睇老一輩會準啲
邊個有文化修養一睇就知

老一輩先難睇
你出街見到個麻甩阿叔以為佢窮，其實拎住幾個舖位，睇閒去下一手樓放盤排隊 d人，好多都係同馬會阿叔差唔多款

有錢後生女個感覺一定皮膚好乾淨

學生果陣試過比人sell樓
全身冇件貴野
算唔算有貴氣

有錢女果種皮膚係容光煥發
公屋妹果種皮膚係蠟黃暗啞

有錢女有樣睇

On99 我都試過
行過追住我

應該係餓得滯姐，唔好諗多左

係咪你個樣老積

你行街見到有樓盤
睇下有冇人比傳單你咪知
之前mega box 班sales唔係個個比

成日經過都冇人sell過我

得罪講句 係咁醒就唔洗企係到啦

嗰時我得18歲 一睇就知係𡃁妹
可能企到悶掛
之後我話 依啲假豪宅我無興趣
得幾百呎就叫豪宅笑死人咩

我都試過 我嗰陣應該得17歲 全身冇件名牌 只係著住長裙同揹住tote bag 跟住我一出地鐵站就有人比張傳單我 當然我冇理佢啦 我心諗：有錢買樓就唔洗搭地鐵啦

擺到明悶得濟撩女仔 你估下真係sell你咩

但個agent係女 不過講真 有錢買都唔會自己去睇啦 緊係要同埋屋企人去

窮撚

好認同睇樣
同舉手投足
仲有談吐都可以分到係咪有錢人

點睇甘比，細個住大圍公屋，現任香港女首富
請批評氣質

我諗好大分別係夠唔夠淡定

以前唔覺，今朝好覺

唔知有冇人講過，好多時都係企唔直，行路好唔穩陣，彈下彈下咁

暴發既點同

一有錢左個人啲「氣質」就出哂黎

你都on9 係咪是鳩但quote句野會好打D

拍埋呂麗君度差兩三皮係事實

無知一問，知道人哋貧窮定富貴又點

越睇個post越驚自己有公屋味 明明唔係住公屋
自問都斯斯文文冇做啲咩奇怪野
係喺街聽緊快歌會唔覺意行快左

下關咩事

行得快就係？
成個中環都係窮撚？

連登仔咁鐘意鬥自己人 好心啦。人地支那狗有錢果批入撚哂黎香港啦

中國人不打中國人 d朋友？

好on9 完全唔關事
淨係計行路既話 大把窮人行街慢慢行啦 尤其啲廢老

有錢人一樣會趕時間行快少少

行得好輕盈果d唔係
行到唔理人撞黎撞去果d一定係窮人

其實應該係話行路好淡定好穩同有自信 唔閃縮
同埋眼神 有啲都會睇到

之前返工會成日見好多公司大老闆同明星 仲有好多名門有錢人同政客
何家小姐都見過幾次 近距離講過幾句野

已經練到一黎到已經分到係咪大客/工作人員
大客又分老闆/有錢客/政客/明星
個氣場真係有分別

痴撚線連啲唔關事都野撈埋黎講

行得快唔快同有無錢根本無關係

極大部分重疊
不過始終唔同
最後 補圖：

甘比唔係出身富人家庭

人地撚下你又信到十足

啱
不過佢已經算好
佢兩個姊妹重更加……

有錢人時間多啲所以見識會多啲自信就會高啲，人哋mindset一早走出左無見識個班人個框框，氣場就唔同左

窮撚存在已經係得罪人
各有各圈子啦

咁都信 入世未深？

會有

其實咩出身，咩氣質唔緊要，我有Friend又帶勞力士，又買名牌袋，但其實係住公屋，個個月還卡數，呢種先係真。窮撚！

睇點教
有啲可以好重

窮撚有樣睇有錢冇樣睇
但豪門當然又係好明顯

btw,咁又點

係咩？

做乜姐你
我又真係識公屋仔戴靚錶 著套度身訂造既老西
行出黎幾有台型 唔知真係以為係富家子弟
呢個case我估同品味有關

你都示範咗咩叫入世未深

其實有咩分別？除咗背景之外，條裙長啲？

呢個case明明係個look令你睇到分別

一睇到依類 post到最後都係多數連登仔幫手粉飾美化有錢人
窮撚小心覆post打打下字果時，唔小心呃埋自己係有錢人

一個二個幻想自己係o個極少數有錢人

係行為令人覺得戈個人好窮酸，
例如食飯俾多少少會計到盡，幾蚊都要計足或者係好貪小便宜但又覺得人地俾佢係應份，依啲位令人覺得佢好寒酸

屋企其實唔有錢
只係生活得比一般人好
有時甚至會慳埋慳埋一次過洗
但朋友成日以為我好有錢
重成日俾佢地屌我大洗敗家
心諗我有咬面包當一餐你唔知姐